【0529 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

大

50+

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1066宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1067宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0526 一共做咗222,048次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0528 1600 確診個案：1037 → 1066 (+29)

武肺民間資訊

hi

大硬
賭埋聽日買2串1得唔得

all in 大

好耐冇見

俄羅斯增8500宗確診 多232人死亡
29.05.2020 16:04

俄羅斯的新型冠狀病毒疫情，新增病例連續多日維持在8000宗以上，過去一日新增8500多宗確診個案，全國總病例增至38.7萬宗，再多232人死亡，累計有4374人不治。

===

新加坡多611宗新冠病毒確診個案
29.05.2020 15:48

新加坡過去一日，再多611宗新型冠狀病毒確診個案，大部分是住在宿舍的外勞，只有3宗是本地公民或永久居民。當地累計病例增至33,860宗，維持23人死亡。

===

南韓連續3日新病例過50宗 首都圈公共設施關閉
29.05.2020 11:08

南韓過去一日新增58宗新型冠狀病毒個案，是連續3日單日超過50宗。新增病例全部位於首都圈，主要與當地近日多間電商平台公司的物流中心爆發集體感染有關，其中富川物流中心的相關病例增至69宗。當局宣布，首都圈加強防疫，未來兩星期，博物館及美術館等公共設施全面關閉；企業要在遵守防疫規定下，採取彈性工作方式；同時亦強烈建議酒吧及夜店等娛樂場所關閉。

當局又警告，第二波疫情高峰可能隨時到來，如果未來一段時間的每日新增個案維持在50宗以上，可能會重新實施社交距離限制。

===

美國死亡人數突破10萬 巴西單日2.6萬人確診
29.05.2020 08:58

美國約翰霍普金斯大學的統計顯示，全球的新型冠狀病毒確診個案突破580萬宗，近36萬人死亡。美國仍然是病例最多的國家，有172萬宗，10.1萬人死亡。

拉丁美洲的疫情繼續升溫，區內個案最多的巴西，新增超過2.6萬人確診，再創單日新高，累計43.8萬確診，逾2.6萬人不治。墨西哥新增3377宗確診個案，累計個案增至超過8.1萬宗，逾9000人死亡。

===

台灣未能延續零確診 新增1宗輸入病例
29.05.2020 14:28

台灣今日新增一宗新型冠狀病毒確診個案，屬境外輸入，終止連續7日的零確診，但維持連續47天無本土病例，累計個案增至442宗，7人死亡。

新增的患者為20多歲男子，在俄羅斯讀書，今個月中出現喉嚨痛、失去嗅覺和全身倦怠等症狀，星期二凌晨經日本轉機抵達台灣。

好似無再提 4/6 之後限眾令會唔會延長

新加坡

早幾日美國個單唔見樓主，原來係懶得開記招

777喺FB話想放寬

坡狗對外勞仲衰過狗

Hi

正常係要取消唔係放寬呀

start

過去24小時多13宗確診個案

有冇本地

1068 - 1080

13 new cases all imported QR818

Apple live好多五毛同小粉紅

外遊狗真係嚴重危害國家安全
想將外國既病毒傳入中國本土

嗨

全QR818 巴基

毒機

又係QR818

#1068 35歲男
#1069 - 1073 親戚

係留學狗

返巴基/印度食蕉啦屌你

全家都中

特登返巴基結婚？我係咪聽錯

#1074 1075
朋友

仲想撤銷限聚令
屌你老母，封城啦！

要叫國安捉晒佢地

即啪啦屌佢老母

#1076 2歲
#1077 24歲 (#1076母)

#1078 37歲男

#1079 29歲男
#1080 21歲男 (未有資料)

第一次黎香港

HA：過去24小時有16宗呈報個案
48人仍留院

1人危殆 #595

佢都好似危左好耐

我屌你老母 點解咁撚多巴基有香港身份證

負壓病床 1219張 使用率42%
隔離/負壓病房 659間 使用率54%

#595

生咗根

大埔那打素負壓病房響警報

咩意思

公屋都大把啦

#595
危殆 > 嚴重 > 危殆

幫港共手有藉口延長限聚令。

4F9M 02-46

#1068 M35
202003 pakistan with family
0528 via doha with frd(冇病徵negative)

#1069-1073 all冇病徵

#1069 F38
#1070 F5 #1069女
#1071 M14 #1069仔
#1073 M15 #1069仔
202001中 pkstan 參加#1072婚禮

#1072
0111 to pakistan

#1074－1075 frd
#1074 M46
2月尾 探親》pkstan
#1075 M33
032x to pkstan
0528 qr818

#1076 F2 #1077女 冇病徵
#1077 F24 冇病徵
1月去pkstan with son 老公住pkstan

#1078 M37 冇病徵
探親 to pkstan

#1079 M29 冇病徵
一年前去香港+結婚／住pkstan

#1080 M21 冇資料
舊年同居港女士結婚 第一次嚟香港

本港新增13宗巴基斯坦抵港輸入個案
29.05.2020 16:36

本港今日新增13宗新型冠狀病毒輸入個案，全部是昨日乘坐QR818航班，由巴基斯坦經多哈返港，包括4女9男，目前本港累計病例增至1079宗。

#1080

我地遲下咪又係去英國殖民
有咩資格笑人

真係盲婚wo

#595 75F
3月26三藩市返香港

成兩個月

有可能係個女仔舊年去過pkstan嘅

咁都計輸入？

一定俾人歧視

#595 舊CASE

依家先驗到？

佢3月尾返香港 3月尾訓醫院訓到而家

確診0329喎

擺明係外國勢力分裂香港，全部運返大陸醫及審查

一家生八件，點會唔多
都未計有啲係巴基有姪仔女，都帶黎香港話係自己仔女

>1100 巴基返港
33人確診
~3%

偏高

印象中睇早幾d 稿，好似係得返30個留院 ( 未fact check)

所謂香港女仔應該都係在港巴裔人
佢地好多都係父母安排結婚

今次係巴基躝癱定阿差

巴基

屌 chatroom啲人係咁話一復課就13單
咩都賴復課

梨木樹cluster
2000幾非緊密接觸者
all negative 搵唔到源頭

>2000 梨木樹test & 非緊密接觸者（鐘錶行顧客/街市/補習社）&梨木樹邨

全部陰性
冇傳播風險
未搵到源頭

班記者開始冇野問，問D 鳩野

係咪一入境就截住左去左檢疫中心?
無返過人企同出過街?

有咩原因突然加左13單
君君：

遲左添 Hello

係